<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title><![CDATA[Tech'n App]]></title><description><![CDATA[Un blog démontrant mes apprentissages des techniques, des technologie et des applications.]]></description><link>https://www.audetpascale.com/</link><generator>RSS for Node</generator><lastBuildDate>Fri, 03 May 2019 19:18:04 GMT</lastBuildDate><item><title><![CDATA[Mon premier essai avec Gatsby]]></title><description><![CDATA[Quand je me déplace pour travailler à Boucherville, je covoiture.
Daniel est quelqu’un qui doit avoir une vue de 75% des choses qui se…]]></description><link>https://www.audetpascale.com//mon-premier-essai-avec-gatsby/</link><guid isPermaLink="false">https://www.audetpascale.com//mon-premier-essai-avec-gatsby/</guid><pubDate>Fri, 03 May 2019 14:30:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;Quand je me déplace pour travailler à Boucherville, je covoiture.
Daniel est quelqu’un qui doit avoir une vue de 75% des choses qui se passent au niveau technique et technologique.
Sérieux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hier, dans le cadre d’une discussion sur Medium, il me mentionnait des technologies pour propulser des sites.
Je savais 1% de ce qu’il parlait…
Ok, ok, je suis archaïque avec mon Jekyll, et puis?
C’est gratuit, il y a du hosting gratuit, etc.
Merveilleux, non?
Pas assez selon Daniel.
Il me mentionne probablement une dizaine de technologies, avec des forces et faiblesses.
Ce qui l’intéresse le plus est Gatsby.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bon, est-ce que j’essaie?
Ok, go!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, j’ai installé Gatsby.
Je ne suis pas trop dépaysée, merci Jekyll!
Je navigue dans le starter-kit de blog (Gatsby est ce qui propulse ce site en passant).
J’ajuste les configurations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Je n’ai pas eu le temps d’explorer à fond, on s’entend.
Pour l’instant, je dirais que la marchandise est livrée comme promise.
Nous avons tous utilisé des outils qui ne marchaient pas comme attendu, en suivant les étapes.
Gatsby n’a pas ce défaut.
Comme c’est bâti avec d’excellentes technologies (pas les meilleures selon moi, mais pas loin!), la communauté est vaste et fiable.
Je ne m’attends pas à de mauvaises surprises.&lt;/p&gt;</content:encoded></item><item><title><![CDATA[Pourquoi ce nom?]]></title><description><![CDATA[J’étais chef d’équipe de la Plateforme de Bonjour-santé.
Je me cherchais du temps.
J’ai listé ce que je faisais pour savoir comment…]]></description><link>https://www.audetpascale.com//techn-app/</link><guid isPermaLink="false">https://www.audetpascale.com//techn-app/</guid><pubDate>Fri, 03 May 2019 14:00:00 GMT</pubDate><content:encoded>&lt;p&gt;J’étais chef d’équipe de la Plateforme de Bonjour-santé.
Je me cherchais du temps.
J’ai listé ce que je faisais pour savoir comment optimiser ce que je faisais.
Suivant l’exercice, j’ai vite vu que je me répétais souvent pour des explications.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que faire pour récupérer ce temps?
Tout simplement en le faisant qu’une seule fois!
Avec ces explications, ma responsable m’a autorisée de partager les connaissances sous forme d’ateliers.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Simple. Efficace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les membres de l’équipe ont progressé et ont aussi animé pour partager leur apprentissage.
Nous avions atteint un bel équilibre pour s’assurer que nous avions tous une synergie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un membre d’une autre équipe est venu me voir pour demander si c’était possible d’avoir un &lt;em&gt;Lunch’n Learn&lt;/em&gt; pour tous.
Bien sûr!
Voyant l’ouverture, nous avons invité tous les gens du département à participer…
Mais il fallait un nom significatif pour l’événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’idée de base est de gagner du temps en partageant une seule fois les connaissances.
Lesquelles?
Applicative. Technique. Technologique.
Ok, donc &lt;em&gt;app&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;tech&lt;/em&gt;.
App’n tech, cela sonne bien?
Non, je perds l’aspect de gagner du temps.
Alors, &lt;em&gt;tech&lt;/em&gt; et &lt;em&gt;app&lt;/em&gt;.
Tech’n app…
Take a nap…
Oui, j’ai pu prendre des siestes, car j’ai gagné du temps.
Tech’n app…
Jeu de mots pour Daniel, parfait!
Tech’n app ce sera!&lt;/p&gt;</content:encoded></item></channel></rss>